{
  "Saved successfully": "성공적으로 저장했습니다",
  "Failed to save": "저장이 실패하였습니다",
  "Incorrect old password": "잘못된 이전 비밀번호",
  "Device Name": "장치명",
  "MAC Address": "MAC 주소",
  "Operation": "작동",
  "Do you want to remove the device from blacklist?": "블랙리스트에서 장치를 제거하시겠습니까?",
  "Remove from the blacklist": "블랙리스트에서 삭제",
  "%s and %s (%s) must not be on the same network segment": "%s 와 %s (%s)는 동일한 네트워크 세그먼트에 있어서는 안됩니다",
  "The IP address must not indicate a network address": "IP 주소는 네트워크 주소를 나타내서는 안 됩니다.",
  "The IP address cannot be a broadcast IP address": "브로드캐스트 IP 주소는 IP 주소가 될 수 없습니다",
  "minute(s)": "분",
  "hour(s)": "시간",
  "day(s)": "일",
  "Connection Type": "연결 유형",
  "Local Host": "로칼 호스트",
  "Add to blacklist": "블랙리스트에 추가",
  "Deleted successfully": "성공적으로 삭제됨",
  "Range: %s - %s characters": "범위: %s - %s 자",
  "Range: %s - %s bytes": "범위: %s - %s바이트",
  "Enter digits": "숫자를 입력하세요",
  "Range: %s - %s": "범위: %s - %s",
  "Please enter a valid MAC address": "유효한 MAC 주소를 입력하세요",
  "The second character of the MAC address must be an even number": "MAC 주소의 두 번째 문자는 짝수여야 합니다",
  "Cannot be 00:00:00:00:00:00": "00:00:00:00:00:00이 되어서는 안 됩니다",
  "Please enter a valid IP address": "유효한 IP 주소를 입력해주세요",
  "An IP address that begins with 127 is a loopback IP address. Specify another valid value from 1 to 223": "127로 시작하는 IP 주소는 루프백 IP 주소입니다. 1에서 223까지 다른 유효한 값을 지정하십시오",
  "An IP address cannot start with %s. Specify a value from 1 to 223": "IP 주소는 %s으로 시작해서는 안 됩니다. 1에서 223까지 값을 지정하십시오",
  "Please enter a valid subnet mask": "유효한 서브넷 마스크를 입력하세요",
  "Please enter a valid email address": "유효한 이메일 주소를 입력하세요",
  "Please enter a valid URL": "유효한 URL을 입력하세요",
  "Chinese characters are not supported": "중국어 문자는 지원되지 않습니다",
  "Please enter ASCII characters": "ASCII 문자를 입력하십시오",
  "A password cannot start or end with space": "비밀번호는 공란으로 시작 또는 끝나서는 안 됩니다",
  "Cannot contain spaces, Chinese characters and special characters ~ ; ' & \\ \" %": "공란, 중국어 문자와 특수 문자 ~ ; ' & \\ \" %는 포함되어서는 안 됩니다",
  "Please enter digits, uppercase or lowercase letters, or underscores": "숫자, 대문자 또는 소문자 또는 밑줄 표시를 입력하십시오",
  "Please enter a valid domain name": "유효한 도메인명을 입력하세요",
  "%s is not allowed": "%s은(는) 허용되지 않습니다",
  "Please enter a hexadecimal character, ranging from 1 - ffff": "1에서 ffff 범위의 16진법 문자를 입력하십시오",
  "The device name cannot be spaces only": "장치 이름은 공란으로만 구성될 수 없습니다",
  "The device name can contain a maximum of %s characters": "장치 이름은 최대 %s 문자가 포함될 수 있습니다",
  "Current Speed": "현재 속도",
  "Negotiation Speed": "절충 속도",
  "Bandwidth Control": "대역폭 제어",
  "Manual": "수동",
  "Unknown": "알 수 없음",
  "Custom (KB/s)": "맞춤형(KB/s)",
  "Unlimited": "무한",
  "Edit": "편집",
  "A maximum of %s rules are allowed": "최대 %s 개의 규칙만 허용됩니다",
  "Upload": "업로드",
  "Download": "다운로드",
  "Wired": "유선",
  "Offline": "오프라인",
  "Mon.": "월요일",
  "Tues.": "화요일",
  "Wed.": "수요일",
  "Thur.": "목요일",
  "Fri.": "금요일",
  "Sat.": "토요일",
  "Sun.": "일요일",
  "Brazil": "브라질",
  "Russia": "러시아",
  "Indonesia": "인도네시아",
  "United States": "미국",
  "Romania": "루마니아",
  "Taiwan, China": "대만, 중국",
  "South Africa": "남아프리카공화국",
  "Iraq": "이라크",
  "Mexico": "멕시코",
  "India": "인도",
  "Ukraine": "우크라이나",
  "Vietnam": "베트남",
  "United Arab Emirates": "아랍 에미리트 연합국",
  "Poland": "폴란드",
  "Hong Kong, China": "홍콩, 중국",
  "The webpage cannot be found": "웹사이트를 찾을 수 없습니다",
  "Possible reason:": "가능한 이유:",
  "Try the following steps in order:": "다음 단계를 순서대로 시도하세요.",
  "A maximum of %s blacklisted are allowed": "최대 %s 블랙리스트가 허용됩니다",
  "Once blacklisted, the client cannot access the internet through this router. Continue?": "블랙리스트에 속하면, 클라이언트는 이 라우터를 통해 인터넷 접근이 허용되지 않습니다. 계속?",
  "Added successfully": "블랙리스트에 성공적으로 추가되었습니다",
  "Removed successfully": "블랙리스트에서 성공적으로 제거되었습니다",
  "PPPoE username overdue or expired (error code: 691)": "PPPoE 사용자명이 기한이 지났거나 만료되었습니다(오류 코드: 691)",
  "Contact your ISP to check whether the PPPoE Account is overdue or expired": "귀하의 ISP에게 연락해 PPPoE 계정이 기한이 지났는지 만료되었는지 확인하십시오.",
  "PPPoE connection error. Failed to access the internet": "PPPoE 연결에 오류가 있습니다. 인터넷 액세스 실패",
  "DHCP connection error. Failed to access the internet": "DHCP 연결에 오류가 있습니다. 인터넷 액세스 실패",
  "If you using a PPPoE modem or an optical modem, please make sure that the dial-up connection is normal when your computer is directly connected to the modem.": "PPPoE 모뎀 또는 옵션 모뎀을 사용하면, 귀하의 컴퓨터가 모뎀에 직접적으로 연결될 때, 다이얼 연결이 정상인지 확인하십시오.",
  "If not, please contact your ISP.": "그렇지 않다면, 귀하의 ISP에게 연락하십시오.",
  "No available client for now": "현재 이용 가능한 클라이언트 없음",
  "Group name already exists": "그룹 이름이 이미 존재합니다",
  "Cannot be spaces only": "공란으로만 구성될 수 없습니다",
  "Group name is required": "그룹 이름이 필요합니다",
  "Length range %s - %s bytes": "길이 범위는 %s - %s 바이트입니다",
  "A maximum of %s URLs are allowed": "최대 %s URL이 허용됩니다",
  "A maximum of %s time periods are allowed": "최대 %s 시한이 허용됩니다",
  "URL already exist": "URL이 이미 존재합니다",
  "Please select at least one client": "적어도 하나의 클라이언트를 선택하십시오",
  "The number of clients that can be added has reached the upper limit": "추가될 수 있는 클라이언트 수가 상한에 도달했습니다",
  "Network Status": "네트워크 설정",
  "Internet Settings": "인터넷 설정",
  "WiFi Settings": "와이파이 설정",
  "Client Management": "클라이언트 관리",
  "Parental Control": "아이 보호",
  "More": "더 보기",
  "Router Info": "라우터 정보",
  "Guest WiFi": "게스트 와이파이",
  "Operating Mode": "작동 모드",
  "Smart Power Saving": "스마트 절전",
  "LED Indicator": "LED 표시기",
  "Channel & Bandwidth": "채널 및 대역폭",
  "MESH Button": "매시 버튼",
  "Network Settings": "네트워크 설정",
  "LAN Settings": "LAN 설정",
  "WAN Settings": "WAN 설정",
  "Advanced": "고급",
  "APP Remote Management": "앱 원격 관리",
  "MAC Address Filter": "MAC 주소 필터",
  "Firewall": "방화벽",
  "DMZ Host": "DMZ 호스트",
  "Remote Web Management": "원격 관리",
  "Static Routing": "고정 라우팅",
  "Port Mapping": "포트 매핑",
  "System Settings": "시스템 설정",
  "Login Password": "로그인 비밀번호",
  "System Time": "시스템 시간",
  "Firmware Upgrade": "펌웨어 업그레이드",
  "Backup & Restore": "백업&복구하기",
  "Auto System Maintenance": "자동 시스템 유지보수",
  "System Log": "시스템 로그",
  "No Ethernet cable is connected to the WAN port or the Ethernet cable is not plugged in tight": "이더넷 케이블은 WAN 포트에 연결되어 있지 않거나 이더넷 케이블이 단단히 꽂혀있지 않습니다",
  "Check whether the Ethernet cable for internet connection is properly connected to the WAN port of the router.": "인터넷 연결용 이더넷 케이블이 라우터의 WAN 포트에 잘 연결되었는지 확인하십시오",
  "If you use a PPPoE modem or an optical modem, please make sure that the modem is powered on.": "PPPoE 모뎀 또는 옵션 모뎀을 사용하면, 모뎀의 전원이 켜졌는지 확인하십시오.",
  "If the problem persists, please contact your ISP.": "문제가 지속하면, 귀하의 ISP에 연락하십시오.",
  "Unknown error": "알 수 없는 오류",
  "JSON data is too long": "JSON 데이터가 너무 깁니다",
  "Failed to allocate memory. The available memory is not enough.": "메모리 할당에 실패했습니다. 사용 가능한 메모리가 충분하지 않습니다.",
  "Connection failed": "연결하지 못했습니다",
  "Failed to connect to the socket": "소켓에 연결하지 못했어요",
  "Failed to run the command": "명령어 실행에 실패했어요",
  "Invalid command": "올바르지 않은 명령어",
  "Failed to analyze, package, or detect data": "분석, 패키지나 데이터 감지에 실패했어요",
  "Failed to connect to the server": "서버에 연결하지 못했습니다",
  "Authentication failed": "인증에 실패했습니다.",
  "Tenda WiFi App functions is disabled": "텐다 와이파이 앱 기능이 비활성화되었습니다",
  "The server is busy updating data or testing speeds": "서버가 데이터를 업데이트 중이거나 속도를 검사 중입니다",
  "Connecting…": "연결중…",
  "Connected": "연결됨",
  "Disconnected": "연결 끊어짐",
  "PPPoE connection abnormal. Failed to access the internet (Error code: 678)": "PPPoE 연결이 정상적이지 않습니다. 인터넷 접근에 실패했습니다(오류 코드: 678)",
  "DHCP": "DHCP",
  "Static IPv6 Address": "고정 IPv6 주소",
  "The number of logged-in users has reached the upper limit (%s). Please try again later": "로그인된 사용자의 수가 상한에 도달했습니다(%s). 나중에 다시 시도해주세요",
  "1 hour": "1시간",
  "6 hours": "6시간",
  "1 day": "1일간",
  "2 days": "2일간",
  "7 days": "7일간",
  "1000 M Auto-negotiation": "1000 M 자동 교섭",
  "100 Mbps full duplex": "100Mbps 전이중",
  "100 Mbps half duplex": "100Mbps 반이중",
  "10 Mbps full duplex": "10Mbps 전이중",
  "10 Mbps half duplex": "10Mbps 반이중",
  "1000 Mbps full duplex": "1000Mbps 전이중",
  "1000 Mbps half duplex": "1000Mbps 반이중",
  "Default": "기본설정",
  "Sync with internet time": "인터넷 시간과 동기화",
  "Sync with local time": "현지 시간과 동기화",
  "(GMT-12:00) Eniwetok Island": "(GMT-12:00) 에니웨톡 섬",
  "(GMT-11:00) Samoa": "(GMT-11:00) 사모아",
  "(GMT-10:00) Hawaii": "(GMT-10:00) 하와이",
  "(GMT-09:00) Alaska": "(GMT-09:00) 알라스카",
  "(GMT-08:00) San Francisco": "(GMT-08:00) 샌프란시스코",
  "(GMT-07:00) Denver": "(GMT-07:00) 덴버",
  "(GMT-06:00) Mexico City, Guatemala, Costa Rica, Salvador, Nicaragua": "(GMT-06:00) 멕시코 시티, 과테말라, 코스타리카, 엘살바도르, 니카라과",
  "(GMT-05:00) New York, Ottawa": "(GMT-05:00) 뉴욕, 오타와",
  "(GMT-04:00) Chile, Brazil": "(GMT-04:00) 칠레, 브라질",
  "(GMT-03:00) Buenos Aires": "(GMT-03:00) 부에노스 아이레스",
  "(GMT-02:00) Mid-Atlantic": "(GMT-02:00) 중부 대서양",
  "(GMT-01:00) Cape Verde Islands": "(GMT-01:00) 카보 베르데 제도",
  "(GMT) Greenwich Mean Time": "(GMT) 그리니치 표준시",
  "(GMT+01:00) Denmark, Germany, Norway, Hungary, France, Belgium": "(GMT+01:00) 덴마크, 독일, 노르웨이, 헝가리, 프랑스, 벨기에",
  "(GMT+02:00) Kaliningrad": "(GMT+02:00) 칼리닌그라드",
  "(GMT+02:00) Israel, Egypt, Bucharest": "(GMT+02:00) 이스라엘, 이집트, 부카레스트",
  "(GMT+03:00) Moscow, St. Petersburg, Kazan, Volgograd, Nizhny Novgorod, Krasnodar": "(GMT+03:00) 모스코바, 상트페테르부르크, 카잔, 볼고그라드, 니지니 노브고로드, 크라스노다르",
  "(GMT+03:00) Moscow": "(GMT+03:00) 모스크바",
  "(GMT+04:00) Samara, Izhevsk": "(GMT+04:00) 사마라, 이제프스크",
  "(GMT+04:00) Sultanate of Oman, Mauritania, Reunion Island": "(GMT+04:00) 오만 술탄, 모리타니, 레위니옹 섬",
  "(GMT+05:00) Ekaterinburg": "(GMT+05:00) 예카테린부르크",
  "(GMT+05:00) Pakistan, Novaya Zemlya, Maldives": "(GMT+05:00) 파키스탄, 노바 야제 믈랴 제도, 몰디브",
  "(GMT+05:30) Chennai, Kolkata, Mumbai, New Delhi": "(GMT+05:30) 첸나이, 콜카타, 뭄바이, 뉴델리",
  "(GMT+06:00) Novosibirsk, Omsk, Tomsk, Barnaul, Gorno-Altaisk, Kemerovo": "(GMT+06:00) 노보시비르스크, 옴스크, 톰스크, 바르나울, 고르노알타이스크, 케메로보",
  "(GMT+06:00) Colombo": "(GMT+06:00) 콜롬보",
  "(GMT+07:00) Krasnoyarsk": "(GMT+07:00) 크라스노야르스크",
  "(GMT+07:00) Bangkok, Jakarta": "(GMT+07:00) 방콕, 자카르타",
  "(GMT+08:00) Irkutsk": "(GMT+08:00) 이르쿠츠크",
  "(GMT+08:00) Beijing, Chongqing, Hong Kong, Urumqi, Taipei": "(GMT+08:00) 베이징, 충칭, 홍콩, 우루무치, 타이페이",
  "(GMT+09:00) Yakutsk": "(GMT+09:00) 야쿠츠크",
  "(GMT+09:00) Tokyo, Pyongyang": "(GMT+09:00) 도쿄, 평양",
  "(GMT+10:00) Vladivostok": "(GMT+10:00) 블라디보스토크",
  "(GMT+10:00) Sydney, Guam": "(GMT+10:00) 시드니, 괌",
  "(GMT+11:00) Magadan": "(GMT+11:00) 마가단",
  "(GMT+11:00) Solomon Islands": "(GMT+11:00) 솔로몬 제도",
  "(GMT+12:00) Kamchatka Peninsula": "(GMT+12:00) 캄차카 반도",
  "(GMT+12:00) Wellington": "(GMT+12:00) 웰링턴",
  "(GMT+13:00) Nuku'alofa": "(GMT+13:00) 누쿠 알로 파",

  "1st": "첫째 주",
  "2nd": "둘째 주",
  "3rd": "셋째 주",
  "4th": "넷째 주",
  "Last": "마지막 주",
  "g#jcv#JSON data is too long": "JSON 데이터가 너무 깁니다",
  "malloc failed. Out of memory": "Malloc에 실패했습니다. 메모리 부족",
  "Failed to connect to UCloud": "UCloud 연결에 실패했습니다",
  "Socket error": "Socket 오류입니다",
  "Socket selection timed out": "소켓 선택 시간이 초과되었습니다",
  "Common error, usually reported if a command failed to be executed in internal process": "일반 오류, 내부 처리 중에 명령 수행이 실패하면 일반적으로 보고됩니다",
  "Incorrect module or command": "잘못된 모듈 또는 명령입니다",
  "The command is not registered with UCloud": "이 명령은 UCloud에 등록되지 않았습니다",
  "Failed to parse data": "데이터 분석에 실패함",
  "Failed to detect data": "데이터 감지에 실패함",
  "Failed to parse, package, or detect data packets": "데이터 패킷을 분석, 패키지 또는 감지하는 데 실패함",
  "Internal UCloud connection process failed": "내부 UCloud 연결 처리에 실패함",
  "Failed to connect to server": "서버 연결에 실패함",
  "The command for connecting to the UCloud server is incorrect": "이 UCloud 서버에 접속하기 위한 명령이 올바르지 않습니다",
  "Server authentication failed": "서버 인증에 실패함",
  "App remote management function is not enabled": "앱 원격 관리 기능이 활성화되지 않았습니다",
  "UCloud is busy upgrading or testing speed": "Uclou가 업그레이드 중이거나 속도를 검사 중입니다",
  "Connecting to the server…": "서버에 연결 중...",
  "Number of routers bound to this account has reached the limit": "이 계정에 바운딩된 라우터 수가 제한에 도달했습니다",
  "Welcome to Tenda NOVA": "Tenda NOVA에 오신 것을 환영합니다",
  "Please enter the router login password": "라우터 로그인 비밀번호를 입력하십시오",
  "Login": "로그인",
  "Forgot Password?": "비밀번호를 잊으셨나요?",
  "Manage your router easily": "귀하의 라우터를 쉽게 관리하십시오",
  "Scan to download Tenda WiFi app\nManage your router easily": "텐다 와이파이 앱을 다운로드하기 위해 스캔하고 귀하의 라우터를 쉽게 관리하십시오",
  "Forgot Password": "비밀번호 찾기",
  "LED indicator": "LED 지시등",
  "If you forgot the login password, you can reset the router and reconfigure the password.": "로그인 비밀번호를 잊었다면, 라우터를 다시 시작하고 비밀번호를 재구성할 수 있습니다.",
  "Reset method: Hold down the RESET button for about 8 seconds and then release it when the LED indicator blinks fast. The router is restored to factory settings successfully.": "재설정 방법: 리셋 버튼을 약 8초간 아래로 누르고 있다가 LED 표시기가 빠르게 깜빡거리기 시작하면 떼십시오. 라우터가 공장 환경으로 성공적으로 복원되었습니다.",
  "Note: After the router is reset, you need to reconfigure it for internet access.": "주: 라우터를 재설정한 뒤, 인터넷 접속도 재구성해야 합니다.",
  "Incorrect password. 1 attempt left\nIncorrect password. %s attempts left": "잘못된 비밀번호. 잘못된 비밀번호 입력 기회가 1번 남았습니다. %s 기회 남음",
  "The user account has been locked. Please try again %ss later": "사용자 계정이 잠겼습니다. %ss을(를) 나중에 다시 시도하십시오",
  "q#Lgh#Connected": "연결됨",
  "No Ethernet cable is connected to the WAN port": "이더넷 케이블이 WAN 포트에 연결되었어요",
  "l#ice#Connecting…": "연결중…",
  "Disconnecting...": "연결 해제 중...",
  "Verifying your PPPoE user name and password… Please wait": "귀하의 PPPoE 사용자명과 비밀번호를 확인중입니다... 기다려 주세요",
  "Incorrect PPPoE user name or password": "올바르지 않은 PPPoE 사용자명 또는 비밀번호",
  "No response from the remote server": "원격 서버에서 응답이 없습니다",
  "P#QKw#Disconnected": "연결 끊어짐",
  "Ensure that the Ethernet cable for internet connection is connected to the WAN port of the router.": "인터넷 연결용 이더넷 케이블이 라우터의 WAN 포트에 연결되도록 하십시오.",
  "1. Enter the PPPoE user name and password again. (Note: Please mind case sensitivity, similar letters and numbers.)": "1. PPPoE 사용자명과 비밀번호를 다시 입력하십시오. (주: 대, 소문자 구분, 유사한 문자와 숫자에 유의하십시오.)",
  "2. Click Advanced and change the WAN MAC address on this page.": "2. 고급을 클릭하고 이 페이지의 WAN MAC 주소를 변경합니다.",
  "3. If the problem persists, please contact your ISP.": "3. 문제가 지속되면, ISP에 문의하시기 바랍니다.",
  "1. Verify that the computer can set up a dial-up internet connection properly when being directly connected to a PPPoE modem or an optical modem.": "1. PPPoE 모뎀 또는 옵션 모뎀에 직접 연결할 때 컴퓨터가 다이얼 인터넷 연결로 적절히 설정되었는지 확인하십시오.",
  "2. Ensure that the Ethernet cable for internet connection is connected to the WAN port of the router.": "2. 인터넷 연결이 가능한 이더넷 케이블이 라우터의 WAN 포트에 제대로 연결되어 있는지 확인하세요.",
  "3. Ensure that the internet parameters are correct. Then power off and restart the router.": "3. 인터넷 매개변수가 올바른지 확인하십시오. 그리고 전원을 끄고 라우터를 다시 시작합니다.",
  "4. Click Advanced and change the WAN MAC address on this page.": "4. 고급을 클릭하고 이 페이지의 WAN MAC 주소를 변경합니다.",
  "5. If the problem persists, please contact your ISP.": "5. 문제가 지속되면, ISP에 문의하시기 바랍니다.",
  "1. Ensure that your internet service is not expired.": "1. 귀하의 인터넷 서비스가 만료되지 않도록 하십시오.",
  "2. Use another client for the configuration.": "2. 구성을 위해 다른 클라이언트를 사용합니다.",
  "3. Use another client for the configuration.": "3. 구성을 위해 다른 클라이언트를 사용합니다.",
  "2. If the problem persists, please contact your ISP.": "2. 문제가 지속되면, ISP에 문의하시기 바랍니다.",
  "4. If the problem persists, please contact your ISP.": "4. 문제가 지속되면, ISP에 문의하시기 바랍니다.",
  "PPPoE": "PPPoE",
  "Dynamic IP": "다이너믹 IP",
  "Static IP": "고정 IP",
  "Normal": "표준",
  "Dynamic IP Address": "유동 IP 주소",
  "Static IP Address": "고정 IP 주소",
  "Auto": "자동",
  "Default MAC": "기본설정 MAC",
  "Clone Local Host MAC": "로컬 호스트 MAC 복제",
  "Download App": "앱 다운로드",
  "Exit": "나가기",
  "Not encrypted": "암호화되지 않음",
  "WPA2-PSK (Recommended)": "WPA2-PSK (권장됨)",
  "32 bytes at most": "최대 32 바이트",
  "Must be ASCII characters": "ASCII 문자여야 함",
  "Length: 8 - 63 characters": "길이: 8 - 63자",
  "Length: 8 - 32 characters": "길이: 8 - 32자",
  "Weak": "약함",
  "Medium": "중간",
  "Strong": "강함",
  "802.11b/g/n": "802.11b/g/n",
  "802.11b/g/n/ac": "802.11b/g/n/ac",
  "802.11b/g/n/ac/ax": "802.11b/g/n/ac/ax",
  "802.11a/n": "802.11a/n",
  "802.11a/n/ac": "802.11a/n/ac",
  "802.11a/n/ac/ax": "802.11a/n/ac/ax",
  "Confirm Operation": "작동 확인",
  "Rebooting… Please wait about 1.5 minute": "재부팅 중... 1.5분간 기다려주십시오",
  "You will be redirected to the login page when the reboot completes": "재부팅이 완료되면 로그인 페이지로 다시 돌아갑니다",
  "Resetting… Please wait": "재설정 중... 잠시만 기다려주세요",
  "After the router is reset, its login IP address is changed to 192.168.0.1": "라우터가 재설정 되면, 로그인 Ip 주소는 192.168.0.1로 변경됩니다",
  "Add Client": "클라이언트 추가",
  "Save": "저장",
  "IP Address:": "IP 주소:",
  "MAC Address:": "MAC 주소:",
  "%s client(s) selected": "%s명의 클라이언트가 선택됨",
  "Add Parental Control Rule": "보호자 컨트롤 규칙 추가",
  "Edit Parental Control Rule": "보호자 컨트롤 규칙 수정",
  "Client": "클라이언트",
  "Group Name": "그룹 이름",
  "Please enter a group name": "그룹 이름을 입력합니다",
  "Selected clients": "선택된 클라이언트",
  "Control Period": "컨트롤 기간",
  "Internet Access": "인터넷 접근",

  "Delete": "삭제",
  "Add control period": "컨트롤 기간 추가",
  "URL Filter": "URL 필터",
  "Filter mode": "필터모드",
  "URL": "URL",
  "Please enter a URL": "URL을 입력합니다",
  "Add URL": "URL 추가",
  "Only block access to listed URLs": "나열된 URL만 접근을 차단",
  "Only allow access to listed URLs": "나열된 URL만 접근을 허용",
  "Batch Control": "집단 컨트롤",
  "Control clients in batches": "집단으로 클라이언트 컨트롤",
  "Internet Time Limit": "인터넷 시간제한",
  "Allow or disallow internet access for members in specified periods": "지정된 시간에 멤버의 인터넷 접근을 허용 또는 비허용",
  "Internet Content Control": "인터넷 내용 컨트롤",
  "Set URL controls on members": "멤버의 URL 컨트롤 설정",
  "Allowed": "허용됨",
  "Disallowed": "허용되지 않음",
  "Do you want to delete this rule?": "이 규칙을 삭제하시겠습니까?",
  "C#UKx#More": "더 보기",
  "Detecting your internet connection type… Please wait": "귀하의 인터넷 연결 유형을 삭제 중... 잠시만 기다려 주십시오",
  "Skip": "건너뛰기",
  "Detection error": "오류 감지",
  "1. Ensure that the Ethernet cable for internet connection is connected to the WAN port of the router.": "1. 인터넷 연결용 이더넷 케이블이 라우터의 WAN 포트에 연결되도록 하십시오.",
  "2. Ensure that the Ethernet cable is not damaged and well-connected, and the PPPoE modem or optical modem is powered on.": "2. 이더넷 케이블이 손상되지 않고 잘 연결되었는지 그리고 PPPoE 모뎀 또는 옵션 모뎀에 전원이 들어왔는지 확인하십시오.",
  "T#VbC#3. If the problem persists, please contact your ISP.": "3. 문제가 지속되면, ISP에 문의하시기 바랍니다.",
  "Detect Again": "다시 감지",
  "Ignore and continue setup": "무시하고 계속 설정",
  "Configuration completes. You can access the internet now": "구성이 완료되었습니다. 이제 인터넷에 접속할 수 있습니다",
  "Configuration completes": "구성 완료",
  "Current WiFi network is cut off. Please connect to the new WiFi network": "현재 와이파이 네트워크가 끊겼습니다. 새 와이파이 네트워크를 연결하십시오",
  "WiFi Name": "WiFi 이름",
  "WiFi Password": "WiFi 비밀번호",
  "Ok": "확인",
  "Internet access is a few steps away!": "인터넷 접속이 얼마 남지 않았습니다!",
  "Detect Internet Connection Type": "인터넷 연결 유형 감지",
  "K#hut#WiFi Settings": "와이파이 설정",
  "Complete": "완료",
  "Please select your internet connection type": "인터넷 연결 유형을 선택해주세요",
  "Detection succeeded. Recommended internet connection type: %s": "성공적으로 감지되었습니다. 권장된 인터넷 연결 유형: %s",
  "Next": "다음",
  "Faster, Safer, Smoother, Smarter": "더 빠르고, 더 안전하고, 더 순조롭고, 더 스마트한",
  "Start Now": "지금 시작",
  "Set WiFi password to router login password": "라우터 로그인 비밀번호로 와이파이 비밀번호 설정",
  "Login password is used to log in to the web UI of the router. For network security, please set one.": "로그인 비밀번호가 라우터의 웹 UI 로그인에 사용되었습니다. 네트워크 보안을 위해 하나를 설정하십시오.",
  "Confirm Password": "비밀번호 확인",
  "Previous": "이전",
  "Tips": "팁",
  "The current WiFi network is not encrypted": "현재 와이파이 네트워크는 암호화되어 있지 않습니다",
  "The current WiFi network is not encrypted. For network security, please set a WiFi password": "현재 와이파이 네트워크는 암호화되어 있지 않습니다. 네트워크 보안을 위해, 와이파이 비밀번호를 설정하십시오.",
  "Passwords mismatch": "비밀번호가 일치하지 않음",
  "Internet": "인터넷",
  "Upstream Router": "업스트림 라우터",
  "Mesh Node": "매시 노드",
  "%s node(s)": "1 노드 %s 노드",
  "%s client(s)": "1 클라이언트 %s 클라이언트",
  "Turn on all LED indicators": "모든 LED 표시기 켜기",
  "Turn off all LED indicators": "모든 LED 표시기 끄기",
  "Excellent": "우수",
  "Fair": "적당함",
  "Poor": "불량",
  "Node Name": "노드 이름",
  "Primary Node": "일차 노드",
  "Connection Quality": "연결 품질",
  "LED On/Off": "LED 켜기/끄기",
  "Reboot": "재부팅",
  "Remove": "제거",
  "Reset": "재설정",
  "Node Info": "노드 정보",
  "Main Network Device": "메인 네트워크 장치",
  "Guest Device": "게스트 장치",
  "Offline Device": "오프라인 장치",
  "Remove Node": "노드 제거",
  "Do you want to remove this node?": "이 노드를 제거하시겠습니까?",
  "Removing the node will narrow the WiFi coverage, and the removed node will no longer join in the current network automatically.": "노드를 제거하면 와이파이 범위가 줄고 제거된 노드는 현재 네트워크에 더는 자동으로 합쳐질 수 없습니다.",
  "Add Node": "노드 추가하기",
  "Package Networking": "패키지 네트워킹",
  "You can also choose": "귀하는 또한 다음도 선택할 수 있습니다",
  "Scanning networking": "스캐닝 네트워킹",
  "or": "또는",
  "Wired networking": "유선 네트워킹",
  "Ethernet Cable": "이더넷 케이블",
  "Use an Ethernet cable to connect an added node to the LAN2 port or LAN3 port of the new node": "이더넷 케이블을 사용해 추가된 노드를 새 노드의 LAN2 포트 또는 LAN3 포트에 연결하십시오",
  "Tips: Ensure that the new node is in factory settings.": "요령: 새 노드가 공장 환경인지 확인하십시오.",
  "Back": "뒤로",
  "Need help?": "도움이 필요하십니까?",
  "1. Ensure that all nodes are powered on.": "1. 모든 노드에 전원을 켜십시오.",
  "2. Put new node nearby (within 3 meters) and add it into the network, and then relocate it to a proper position (indicated by a solid-green/yellow LED indicator).": "2. 새 노드 근처(3미터 이내)에 누고 이를 네트워크에 추가합니다. 그러면 적합한 위치로 재배치됩니다(정지된 녹색/노란색 LED 표시기로 표시됨).",
  "3. If you use the MESH button to add secondary nodes, only 1 node can be added at a time.": "3. 매시 버튼을 사용해 이차 노드를 추가하려면, 한 번에 노드 1개만 추가할 수 있습니다.",
  "2. Ensure that only one node (the primary node) is connected to the internet while other nodes are in factory settings.": "2. 오직 한 노드(일차 노드)만 인터넷에 연결시키고 다른 노드는 공장 환경으로 두십시오.",
  "3. Put new node nearby (within 3 meters) and add it into the network, and then relocate it to a proper position (indicated by a solid-green/yellow LED indicator).": "3. 새 노드 근처(3미터 이내)에 누고 이를 네트워크에 추가합니다. 그러면 적합한 위치로 재배치됩니다(정지된 녹색/노란색 LED 표시기로 표시됨).",
  "Tips:": "요령:",
  "To reset the node: Hold down the RESET button for about 8 seconds and then release it when the LED indicator blinks fast.": "노드를 재설정하려면: 리셋 버튼을 약 8초간 아래로 누르고 있다가 LED 표시기가 빠르게 깜빡거리기 시작하면 떼십시오.",
  "Wireless Networking": "원격 네트워킹",
  "Power Jack": "파워잭",
  "Power Socket": "파워 소켓",
  "Power the rest nodes on until they complete startup.": "나머지 노드가 시작될 때까지 전원을 공급합니다.",
  "In about 2 minutes, when the LED indicators of the nodes turn to solid on, the networking is successful.": "약 2분 후, 노드의 LED 표시등이 깜빡거리지 않으면, 네트워킹이 성공적임을 의미합니다.",
  "Use an Ethernet cable to connect the two nodes (LAN2 port or LAN3 port)": "이더넷 케이블을 사용해 두 노드(LAN2 포트와 LAN3 포트)를 연결하십시오",
  "Tips: You can perform both wired and wireless networking based on actual conditions.": "요령: 실재 조건을 바탕으로 유선 및 원격 네트워킹에서 작업을 수행할 수 있습니다.",
  "Ensure that the primary node is connected to the internet, and new node is powered on and in factory settings.": "일차 노드가 인터넷에 연결되고, 새 노드에 전원이 켜져 있으며 공장 환경으로 되어 있는지 확인하십시오.",
  "MESH button": "매시 버튼",
  "1. When the LED indicator of the new node blinks green, hold down the MESH button, and the LED indicator blinks fast.": "1. 새 노드의 LED 표시기가 녹색으로 깜빡거리면, 매시 버튼을 아래로 누르고 있으십시오. 그러면 매시 버튼이 더 빨리 깜빡거립니다.",
  "2. Within 2 minutes, hold down the MESH button on the primary node, and the LED indicator blinks fast.": "2. 2분 이내, 일차 노드의 매시 버튼을 아래로 누르고 있으면 LED 표시기가 더 빨리 깜빡거립니다.",
  "When the LED indicator of the new node turns to solid on, the networking succeeds.": "새 노드의 LED 표시기가 깜빡거리지 않으면, 네트워킹이 성공적으로 된 것을 의미합니다.",
  "One-Click Optimization": "원 클릭 최적화",
  "Do you want to optimize WiFi network?": "와이파이 네트워크를 최적화하고 싶으십니까?",
  "The device collects and analyses the surrounding WiFi environment information and adjusts such configurations as channel and bandwidth to optimize the networking quality. The whole process takes some time and the WiFi network will be disabled. Enable this function based on actual conditions.": "장치는 서라운딩 와이파이 환경 정보를 모으고 분석하며 채널, 대역폭 등 구성요소를 조절하여 네트워크 품질을 최적화 합니다. 전체 과정에는 시간이 걸리고 와이파이 네트워크는 비활성화됩니다. 이 기능은 실제 조건에서 활성화됩니다.",
  "Reboot All Nodes": "모든 노드 재부팅",
  "Searching node… Please wait": "노드를 검색하는 중… 기다려주십시오",
  "Put new node nearby the primary node (within 3 meters) to ensure that it can be searched": "검색이 될 수 있도록 일차 노드 근처에 새 노드를 두십시오(3미터 이내)",
  "How to check the SN of a node?": "노드의 Sn을 확인하는 방법은 무엇입니까?",
  "q#bku#Added successfully": "성공적으로 추가됨",
  "t#sgO#OK": "확인",
  "Failed to add": "추가실패",
  "1. Ensure that new node is powered on.": "1. 새 노드에 전원을 켜십시오.",
  "2. Put new node nearby the primary node (within 3 meters) and add it into the network, and then relocate it to a proper position (indicated by a solid-green/yellow LED indicator).": "2. 일차 노드 근처에 새 노드를 두고(3미터 이내) 그것을 네트워크에 추가합니다. 그런 다음 적절한 위치로 재배치합니다(정지된 녹색/노란색 LED 표시기로 표시됨).",
  "No New Node Found": "발견된 새 노드 없음",
  "2. Put new node nearby the primary node (within 3 meters).": "2. 일차 노드 근처에 새 노드를 둡니다(3미터 이내).",
  "3. Reset the new node.": "3. 새 노드를 재설정합니다.",
  "Try again": "다시 시도",
  "Bottom": "바닥",
  "You can check the SN on the device label": "장치 라벨에서 Sn을 확인할 수 있습니다",
  "New Node Found:": "새 노드가 발견됨:",
  "Please select at least one node": "적어도 하나의 노드를 선택하십시오",
  "Z#GkB#Firmware Upgrade": "펌웨어 업그레이드",
  "Later": "최신",
  "Update Now": "지금 업데이트하세요",
  "New version available": "새 버전 이용 가능",
  "Firmware version: %s": "펌웨어 버전: %s",
  "Release date: %s": "출시일: %s",
  "Upgrade Notice": "업그레이드 알림",
  "Never remind me of this version": "이 버전에 관해 다시 알리지 않습니다",
  "Scan to download app": "앱을 다운로드하기 위해 스캔",
  "App Remote Management": "앱 원격 관리",
  "Once enabled, you can remotely manage the router by Tenda WiFi app": "활성화되면, 텐다 와이파이 앱으로 라우터를 원격 관리할 수 있습니다",
  "Obtain ID": "ID 획득하기",
  "Obtaining…": "획득 중…",
  "Cloud Account": "클라우드 계정",
  "Your Tenda WiFi app account": "귀하의 텐다 와이파이 앱 계정",
  "Obtain account": "계정 획득",
  "No internet availability. Please check the network": "이용 가능한 인터넷이 없습니다. 네트워크를 확인하십시오",
  "Failed to save. Please obtain the cloud account first": "저장에 실패했습니다. 클라우드 계정을 먼저 획득하십시오",
  "Invalid account. Please try again": "유효하지 않은 계정입니다. 다시 시도해주세요",
  "ISP": "ISP",
  "Register Now": "지금 등록하세요",
  "User Name": "사용자명",
  "Password": "비밀번호",
  "Domain Name": "도메인 이름",
  "Connection Status": "연결 상태",
  "1. The DMZ host device will be exposed to the internet and the firewall of the router will no longer safeguard the host.": "1. DMZ 호스트 장치는 인터넷에 공개되며 라우터 방화벽은 더는 호스트를 보호하지 않습니다.",
  "2. Hackers may use the DMZ host to attack the local network. Please use this function with caution.": "2. 해커는 DMZ 호스트를 사용해 지역 네트워크를 공격할 수 있습니다. 주의를 기울여 이 기능을 사용하십시오.",
  "3. When using this function, please disable the security software and firewall of the DMZ host temporarily.": "3. 이 기능을 사용할 때, 보안 소프트웨어와 DMZ 호스트 방화벽을 일시적으로 비활성화하십시오.",
  "Please enter the host IP address": "호스트 IP 주소를 입력합니다",
  "%s and %s (%s) must be on the same network segment": "%s과(와) %s은(는) 같은 네트워크 세그먼트에 있어야 합니다",
  "DMZ Host IP Address": "DMZ 호스트 IP 주소",
  "LAN IP Address": "랜 IP 주소",
  "Cannot be the same as LAN IP address": "랜 IP 주소와 같은 것을 찾을 수 없습니다",
  "ICMP Flood Attack Defense": "ICMP 플러드 공격 방어",
  "TCP Flood Attack Defense": "TCP 플러드 공격 방어",
  "UDP Flood Attack Defense": "UDP 플러드 공격 방어",
  "Block Ping from WAN": "WAN에서 핑 차단",
  "Select Device": "장치 선택",
  "L#nDS#Device Name": "장치명",
  "Format: XX:XX:XX:XX:XX:XX": "형식: XX:XX:XX:XX:XX:XX",
  "Add Blacklist": "블랙리스트 추가",
  "The MAC address already exists": "MAC 주소가 이미 존재합니다",
  "Blacklist": "블랙리스트",
  "(Only block internet access from client with listed MAC address)": "(나열된 MAC 주소가 포함된 클라이언트만 인터넷 접근 차단)",
  "Blacklist Device": "블랙리스트 장치",
  "Do you want to remove the client from the blacklist?": "블랙리스트에서 이 클라이언트를 제거하시겠습니까?",
  "Internal IP Address": "내부 IP 주소",
  "Internal Port": "내부 포트",
  "External Port": "외부 포트",
  "Range: 1 - 65535": "범위: 1 - 65535",
  "Protocol": "프로토콜",
  "Add Port Mapping": "포트 맵핑 추가",
  "Edit Port Mapping": "포트 맵핑 수정",
  "The port has been used": "포트가 사용되었습니다",
  "Cannot be the same as the login IP address (%s)": "로그인 IP 주소(%s)와 같아서는 안 됩니다",
  "Must be on the same network segment as the login IP address (%s)": "로그인 IP 주소(%s)로서 같은 네트워크 세그먼트에 있어야 합니다",
  "Port Mapping List": "포트 맵핑 목록",
  "Do you want to delete the rule?": "규칙을 삭제하시겠습니까?",
  "r#IuU#Remote Web Management": "원격 관리",
  "Remote IP Address": "원격 IP 주소",
  "Specified IP Address": "지정된 IP 주소",
  "IP address of the remote management host": "원격 관리 호스트의 IP 주소",
  "Port": "포트",
  "Ports 1 to 1024 have been used by well-known services. You are recommended to set a different port.": "포트 1에서 1024는 유명한 서비스에 의해 사용되었습니다. 다른 포트를 설정하실 것을 권장합니다.",
  "Range: 1025 - 65535": "범위: 1025 - 65535",
  "Any IP Address": "모든 IP 주소",
  "Destination Network": "귀착지 네트워크",
  "Subnet Mask": "서브넷 마스크",
  "Gateway": "게이트웨이",
  "Add Static Route": "고정 루트 추가",
  "Edit Static Route": "고정 루트 수정",
  "The destination network already exists": "목표 네트워크가 이미 존재합니다",
  "Routing Table": "라우팅 표",
  "System": "시스템",
  "UPnP List": "UPnP 목록",
  "Remote Host": "원격 호스트",
  "Internal Host": "내부 호스트",
  "Assignment Method": "할당 방법",
  "LAN Prefix": "LAN 접두사",
  "Address": "주소",
  "n#dTj#Connection Type": "연결 유형",
  "IPv6 Address": "IPv6 주소",
  "Default IPv6 Gateway": "기본 Ipv6 게이트웨이",
  "Primary IPv6 DNS": "기본 IPv6 DNS",
  "Secondary IPv6 DNS": "보조 IPv6 DNS",
  "PPPoE Username": "PPPoE 사용자명",
  "PPPoE Password": "PPPoE 비밀번호",
  "Obtain IPv6 Prefix Delegation": "IPv6 접두사 위임 획득",
  "The primary DNS and the secondary DNS cannot be the same": "일차 DNS와 이차 DNS는 같을 수 없습니다",
  "The default IPv6 gateway and WAN IPv6 address cannot be the same": "기본 IPv6 게이트웨이와 WAN Ipv6 주소는 같을 수 없습니다",
  "The gateway and the IP address must be on the same network segment": "게이트웨이와 IP 주소는 동일한 네트워크 내에 존재할 수 없습니다",
  "Multicast": "멀티캐스트",
  "Once enabled, you can watch the multicast video source on the WAN side of the router from your client.": "활성화되면, 귀하는 클라이언트의 라우터 WAN 사이드에서 멀티캐스트 동영상 소스를 볼 수 있습니다.",
  "Connect the IPTV STB to the IPTV port of the router.": "IPTV STB를 라우터의 IPTV 포트에 연결합니다.",
  "The device will reboot to make your configurations effective. Continue?": "귀하의 구성을 효과적으로 만들기 위해 장치는 재부팅될 것입니다. 계속?",
  "Login IP address of the router": "라우터의 로그인 IP 주소",
  "Subnet mask on the LAN side of the router": "라우터의 LAN 사이드 서브넷 마스크",
  "DHCP Server": "DHCP 서버",
  "Once enabled, the DHCP server automatically assigns internet parameters such as IP address, subnet mask, and gateway address to the terminal device. You are recommended to enable this function.": "활성화되면, DHCP 서버는 자동으로 IP 주소, 서브넷 마스크와 게이트웨이 주소와 같은 인터넷 매개변수를 터미널 장치에 할당합니다. 이 기능을 활성화할 것을 권장합니다.",
  "Address Pool Range": "풀 범위 조정",
  "Lease Time": "리스 시간",
  "Primary DNS": "1차 DNS",
  "Secondary DNS": "2차 DNS",
  "Optional": "옵션",
  "It specifies the time period during which the assigned IP address remains effective. You are recommended to keep the default settings.": "할당된 IP 주소가 유효하기 유지되는 기간을 지정합니다. 기본 설정을 유지할 것을 권장합니다.",
  "WAN IP Address": "WAN IP 주소",
  "PPTP Server IP Adderss": "PPTP 서버 IP 주소",
  "Dual Access IP": "듀얼 접근 IP",
  "VPN Client IP Address": "VPN 클라이언트 IP 주소",
  "Dual Access Server IP": "듀얼 접근 서버 IP",
  "The end IP address must be greater than the start IP address": "종료 IP 주소는 시작 IP 주소보다 커야 합니다",
  "This IP address is also login IP address of the device. Continue?": "이 IP 주소는 장치 로그인 IP 주소이기도 합니다. 계속?",
  "IP Address": "IP 주소",
  "This IP address has been used": "이 IP 주소는 사용됨",
  "Static IP Reservation List": "고정 IP 예약 목록",
  "Online PPTP User": "온라인 PPTP 사용자",
  "Dial-In IP Address": "다이얼 인 IP 주소",
  "Assigned IP Address": "할당된 IP 주소",
  "Uptime": "가동 시간",
  "The user name already exists": "사용자 이름이 이미 존재합니다",
  "PPTP Account": "PPTP 계정",
  "Click to Enable": "클릭하여 활성화",
  "Click to Disable": "클릭하여 비활성화",
  "Do you want to delete the account?": "계정을 삭제하시겠습니까?",
  "Online": "온라인",
  "PPTP/L2TP Client": "PPTP/L2TP 클라이언트",
  "Client Type": "클라이언트 유형",
  "Server IP/Domain Name": "서버 IP/도메인명",
  "Status": "상태",
  "Obtained PPTP Address": "PPTP 주소를 획득했습니다",
  "Obtained L2TP Address": "L2TP 주소를 획득했습니다",
  "The IP address and the WAN IP address cannot be the same": "IP 주소와 WAN IP 주소는 같아서는 안 됩니다",
  "PPTP Server": "PPTP 서버",
  "MPPE Encryption": "MPPE 암호화",
  "The last digit of the start IP address cannot be 1": "시작 IP 주소의 마지막 숫자로는 1을 사용할 수 없습니다",
  "The IP address pool should contain at least 8 IP addresses": "IP 주소 풀은 적어도 8 IP 주소가 포함되어야 합니다",
  "U#dIe#Range: %s - %s": "범위: %s - %s",
  "Speed": "속도",
  "Current: %s": "현재: %s",
  "f#Zco#LED Indicator": "LED 지시등",
  "Turn Off at": "끄기",
  "Enable": "활성화",
  "Disable": "비활성화",
  "Schedule Disable": "일정 비활성화",
  "The end time and the start time cannot be the same": "종료 시간과 시작 시간은 달라야 합니다",
  "WiFi Schedule": "WiFi 예약",
  "Repeat": "반복",
  "Every Day": "매일",
  "Please select at least one day": "최소한 1일을 선택해주세요",
  "IPv6 Status": "IPv6 상태",
  "IPv6 WAN Address": "IPv6 WAN 주소",
  "s#fEm#Default IPv6 Gateway": "기본 Ipv6 게이트웨이",
  "IPv6 LAN Address": "IPv6 LAN 주소",
  "LAN Info": "LAN 정보",
  "Basic Info": "기본정보",
  "Product Model": "제품 모델",
  "R#cJK#Uptime": "가동 시간",
  "Firmware Version": "펌웨어 버전",
  "Hardware Version": "하드웨어 버전",
  "WAN Port Info": "WAN 포트 정보",
  "Internet Connection Status": "인터넷 연결 상태",
  "n#gqG#Uptime": "가동 시간",
  "r#qYm#Gateway": "게이트웨이",
  "2.4 GHz WiFi": "2.4 GHz WiFi",
  "5 GHz WiFi": "5 GHz WiFi",
  "o#TcS#WiFi Name": "WiFi 이름",
  "Security": "보안",
  "Channel": "채널",
  "Bandwidth": "대역폭",
  "Backup": "백업",
  "Save the current configuration to local host": "현재 구성을 지역 호스트에 저장",
  "Restore": "복원하기",
  "Restore to the previous configurations you backed up (the backup file is a CFG file).": "귀하가 백업한 이전 구성을 복원합니다(백업 파일은 CFG 파일입니다).",
  "L#gVq#Restore": "복원하기",
  "Choose configuration file": "구성 파일 선택",
  "Locate and upload the backup file (the backup file is a CFG file).": "백업 파일을 찾고 업로드합니다(백업 파일은 CFG 파일입니다).",
  "No file chosen": "파일이 선택되지 않았습니다",
  "Please choose the configuration file": "구성 파일을 선택하십시오",
  "Please choose a CFG file": "CFG 파일을 선택하십시오",
  "Incorrect format": "올바르지 않은 포맷",
  "CRC check failed": "CRC 확인 실패",
  "Incorrect file size": "올바르지 않은 파일 크기",
  "Failed to upgrade": "업그레이드 실패",
  "Insufficient memory. Please reboot the router before the upgrade": "메모리가 충분하지 않습니다. 업그레이드하기 전 라우터를 재부팅합니다",
  "Reboot at": "재부팅 위치",
  "Delay Reboot": "재부팅 지연",
  "Delay the reboot if a client is connected and the traffic is higher than 3 KB/s": "클라이언트가 연결되고 트래픽이 3 Kb/s보다 높으면 재부팅이 지연됩니다",
  "The auto system maintenance time takes effect based on the system time": "자동 시스템 유지보수 시간은 시스템 시간을 기준으로 적용됩니다",
  "Old Password": "이전 비밀번호",
  "Login password of the device": "장치의 로그인 비밀번호",
  "New Password": "새 비밀번호",
  "Set a new login password": "새 로그인 비밀번호 설정",
  "y#ImH#Confirm Password": "비밀번호 확인",
  "Re-enter the new password": "새 비밀번호 다시 입력",
  "The new password and the old password cannot be the same": "새 비밀번호와 기존 비밀번호는 같아서는 안 됩니다",
  "Resetting clears all configurations and restores the device to factory settings. Please operation with caution.": "모든 구성을 재설정하고 장치를 공장 환경으로 복원합니다. 주의를 기울여 작동하십시오.",
  "Do you want to reset the primary node?": "일차 노드를 재설정하시겠습니까?\n",
  "After the primary node is reset, the whole network loses internet availability and needs to be reconfigured. You are recommended to back up the configurations first.": "일차 노드가 재설정되면, 전체 네트워크는 인터넷 유효성을 손실해 재구성이 필요합니다. 구성을 먼저 백업할 것을 권장합니다.\n",
  "After the secondary node is reset, if it is a secondary node in a package, it can automatically join in the network. Otherwise, you need to manually add it to the network.": "재설정 중 장치 전원을 끊지 마십시오. 그렇지 않으면, 장치가 손상될 수 있습니다.",
  "Do you want to reset the secondary node?": "이차 노드를 재설정하시겠습니까?",
  "Do not cut off the power supply of the device during the reset. Otherwise, the device may be damaged.": "이차 노드가 재설정 되고 이차 노드가 패키지 안에 있다면, 자동으로 네트워크에 합쳐질 수 있습니다. 그렇지 않으면, 네트워크에 직접 추가해야 합니다.",
  "Export to Local": "로컬로 내보내기",
  "No.": "번호",
  "Log Content": "컨텐츠 로그",
  "Time": "시간",
  "Type": "유형",
  "Sync Status": "상태 동기화",
  "Sync Mode": "모드 동기화",
  "Local Time": "시간 동기화",
  "Time Zone": "표준 시간대",
  "DST": "DST",
  "Start": "시작하기",
  "End": "종료일",
  "Synced": "동기화됨",
  "Unsynced": "동기화되지 않음",
  "DST in use": "DST 사용 중",
  "DST not use": "DST를 사용하지 않음",
  "Local Upgrade": "로컬 업그레이드",
  "Upgrade": "업그레이드",
  "The device will reboot after the upgrade completes. The whole process takes about 3 minutes. Continue?": "업그레이드가 완료되면 장치가 재부팅됩니다. 전체 과정은 약 3분 정도 걸립니다. 계속?",
  "The upgrade file is a BIN file": "업그레이드 파일은 BIN 파일입니다.",
  "Please choose the upgrade file": "업그레이드 파일을 선택하십시오",
  "Please choose a BIN file": "BIN 파일을 선택하십시오",
  "New Version Available: %s": "이용 가능한 새 버전: %s",
  "The router is up to date": "라우터가 최신 상태입니다",
  "Current Firmware Version": "현재 펌웨어 버전",
  "Online Upgrade": "온라인 업그레이드",
  "Detect New Version": "새 버전 감지",
  "Detecting…": "감지 중...",
  "Collapse": "실패",
  "AP Mode": "AP 모드",
  "Current Mode": "현재 모드",
  "Switch Mode": "모드 전환",
  "The router serves as an AP, and connects to the upstream device using an Ethernet cable to expand WiFi coverage. Under this mode, some functions are not supported. Please refer to the page.": "라우터는 Ap로 사용되고 와이파이 범위를 확장하기 위해 이더넷 케이블을 사용해 업스트림 장치에 연결됩니다. 이 모드에서는 일부 기능이 지원되지 않습니다. 페이지를 참조하십시오.",
  "Do you want to switch to AP mode?": "AP 모드로 전환하시겠습니까?",
  "1. After the AP mode is enabled, the device will reboot, and the configuration takes effect after the device is rebooted.": "1. AP 모드가 활성화되면, 장치는 재부팅되고 장치가 재부팅되면 구성이 적용됩니다.",
  "2. Under the AP mode, some functions are unavailable, such as Internet Settings, Parental Control, VPN, and Port Mapping.": "2. AP 모드에서는 인터넷 설정, 상위 통제, VPN과 포트 맵핑 등 일부 기능을 사용할 수 없습니다.",
  "3. Under the AP mode, all Ethernet ports are LAN ports, and you can connect the device to the upstream device using any Ethernet port.": "3. AP 모드에서는 모든 이더넷 포트는 LAN 포트이고 귀하는 이더넷 포트를 사용해 장치를 업스트림 장치에 연결할 수 있습니다.",
  "4. Under the AP mode, please visit tendawifi.com to log in to the web UI.": "4. AP 모드에서는 웹 Ui로 로그인하려면 tendawifi.com을 방문하십시오.",
  "Router Mode": "라우터 모드",
  "Transform the wired network provided by ISP to WiFi signals for family users to share the internet.": "ISP에서 제공하는 유선 네트워크를 가족 사용자가 인터넷을 공유할 수 있도록 와이파이 신호로 바꿉니다.",
  "Do you want to switch to router mode?": "라우터 모드를 변경하시겠습니까?",
  "1. After the router mode is enabled, the device will reboot, and the configuration takes effect after the device is rebooted.": "1. 라우터 모드가 활성화되면, 장치는 재부팅되고 장치가 재부팅되면 구성이 적용됩니다.",
  "2. Under the router mode, you can use either the LAN IP address or tendawifi.com to log in to the web UI.": "2. 라우트 모드에서 귀하는 웹 Ui에 로그인하기 위해 LAN IP 주소 또는 tendawifi.com를 사용할 수 있습니다.",
  "3. Under the router mode, the Ethernet cable for internet connection can connect to the WAN port of the device, and clients can access the internet either by connecting to other Ethernet ports or WiFi network.": "3. 라우터 모드에서 인터넷 연결용 이더넷 케이블은 장치의 WAN 포트에 연결될 수 있고 클라이언트는 다른 이더넷 포트 또는 와이파이 네트워크에 연결된 인터넷에 접근할 수 있습니다.",
  "Do you want to reboot the device?": "장치를 재부팅하시겠습니까?",
  "During the reboot, all connections are cut off.": "재부팅 중, 모든 연결은 끊어집니다.",
  "The reboot takes about 90 seconds. Please reboot the device in relatively idle periods.": "재부팅은 약 90초 걸립니다. 비교적 유휴 기간에 장치를 재부팅 하십시오.",
  "Uptime:": "가동 시간:",
  "Device name is required": "장치 이름이 필요합니다",
  "Password Strength": "비밀번호 강도",
  "K#gcf#Advanced": "고급",
  "Server Name": "서버 이름",
  "Default setting is recommended": "기본 설정이 권장됩니다",
  "Service Name": "서비스 이름",
  "MAC Address Clone": "MAC 주소 복제",
  "Custom MAC Address": "사용자 MAC 주소",
  "Default MAC Address:": "기본설정 MAC 주소:",
  "Local MAC Address:": "지역 MAC 주소:",
  "ISP Type": "ISP 유형",
  "When the VLAN ID is blank, the IPTV function will be disabled": "VLAN이 비어 있으면, IPTV 기능이 비활성화됩니다",
  "Internet Connection Type": "인터넷 연결 유형",
  "Enter the user name from your ISP": "통신사 사용자 이름 입력",
  "Password from your ISP": "귀하의 ISP 비밀번호",
  "Server IP Address/Domain Name": "서버 IP 주소/도메인명",
  "Address Type": "주소 유형",
  "Select this type if you access the internet using the PPPoE account and PPPoE password.": "귀하가 PPPoE 계정과 PPPoE 비밀번호를 사용해 인터넷에 접속하면 이 유형을 선택하십시오.",
  "Select this type if you access the internet using the fixed IP address information.": "귀하가 고정된 IP 주소 정보를 사용해 인터넷에 접속하면 이 유형을 선택하십시오.",
  "Select this type if you can access the internet simply by plugging in an Ethernet cable for internet connection.": "귀하가 인터넷 연결을 위해 이더넷 케이블을 꼽아 인터넷에 접속하면 이 유형을 선택하십시오.",
  "If you select Russia PPTP or Russia L2TP, the VPN function will be disabled": "귀하가 러시아 PPTP 또는 러시아 L2TP를 선택하면, VPN 기능은 비활성화됩니다.",
  "Internet VLAN ID and IPTV VLAN ID cannot be the same": "인터넷 VLAN Id와 IPTV VLAN Id는 같을 수 없습니다",
  "DNS Settings": "DNS 설정",
  "The IP address and gateway cannot be the same": "IP 주소와 게이트웨이는 같을 수 없습니다",
  "The IP address and primary DNS cannot be the same": "IP 주소와 일차 DNS는 같을 수 없습니다",
  "The IP address and secondary DNS cannot be the same": "IP 주소와 이차 DNS는 같을 수 없습니다",
  "Network Mode": "네트워크 모드",
  "Current Channel:": "현재 채널:",
  "Current Bandwidth:": "현재 대역폭:",
  "Unify 2.4 GHz & 5 GHz": "2.4 GHz & 5 GHz 통합",
  "The 2.4 GHz WiFi network and 5 GHz WiFi network share the same WiFi name and WiFi password, so clients can automatically connect to the best WiFi network.": "2.4 Ghz 와이파이와 5 Ghz 와이파이 네트워크는 같은 와이파이 명과 와이파이 비밀번호를 공유해 클라이언트는 자동으로 최고의 와이파이에 연결될 수 있습니다.",
  "2.4 GHz Network": "2.4GHz 네트워크",
  "5 GHz Network": "5 GHz 네트워크",
  "2.4 GHz WiFi Name": "2.4 GHz 와이파이명",
  "5 GHz WiFi Name": "5 GHz 와이파이명",
  "G#vmD#WiFi Password": "WiFi 비밀번호",
  "No password yet": "아직 비밀번호 없음",
  "Validity": "유효성",
  "Shared Bandwidth": "공유된 대역폭",
  "Custom (Mbps)": "맞춤형(Mbps)",
  "4 hours": "4시간",
  "8 hours": "8시간",
  "Always": "항상",
  "Hide": "숨기기",
  "(Once enabled, this WiFi name does not appear in the available network list of clients such as mobile phones)": "(활성화되면, 이 와이파이 명은 모바일 전화처럼 클라이언트의 이용 가능한 네트워크 목록에 나타나지 않습니다)",
  "This requires that the clients support the WPA3-SAE/WPA2-PSK mode as well. If any connection issues arise in the process, switch back to WPA2-PSK.": "이는 클라이언트가 WPA3-SAE/WPA2-PSK 모드를 지원할 때도 필요합니다. 처리 중에 연결 문제가 생기면, WPA2-PSK로 돌아가십시오.",
  "8 - 63 characters": "8 - 63자",
  "WiFi password containing multiple types of characters (such as digits, uppercase letters and lowercase letters) can enhance the security of wireless network": "다양한 종류의 문자(숫자, 대문자, 소문자)가 포함된 와이파이 비밀번호는 무선 네트워크의 보안을 향상시킬 수 있습니다",
  "Current": "현재",
  "Quick Setup": "빠른 설정",
  "Internet connection error": "인터넷 연결 오류",
  "Other internet connection types": "기타 인터넷 연결 유형",
  "Configuration completes. Please connect to the new WiFi network for internet access": "구성이 완료되었습니다. 인터넷 접속을 위해 새 와이파이 네트워크에 연결하십시오",
  "Configuration completes. Please connect to the new WiFi network": "구성이 완료되었습니다. 새 와이파이 네트워크를 연결하십시오",
  "n#WbF#Details": "세부정보",

  "All Devices": "모든 장치",
  "T#aVa#Blacklist": "블랙리스트",
  "All Nodes": "모든 노드",
  "Network Topology": "네트워크 위상 배치",
  "Manage the router anytime, anywhere": "언제 어디서든 라우터 관리",
  "Scan to download Tenda WiFi app": "스캔하여 Tenda WiFi 앱을 다운로드하세요",
  "Always map the WAN IP address of the router (a public IP address) to a fixed domain name, so that internet users can access the router through this domain name.": "고정 도메인 이름의 라우터(공공 IP 주소) WAN IP 주소를 항상 맵해서 인터넷 사용자가 이 도메인 이름을 통해 라우터에 접근할 수 있습니다",
  "Disconnect": "연결 끊김",
  "Connect": "연결",
  "The DMZ host has all ports opened. You can enable this function when you need to communicate with the internet without restrictions. For example, you can set this device as the DMZ host when you are having a video conference or playing online games to improve smoothness.": "DMZ 호스트는 모든 포트를 공개합니다. 귀하는 제한 없이 인터넷으로 통신할 필요가 있을 때 이 기능을 활성화할 수 있습니다. 예를 들어, 화상 회의를 하거나 온라인 게임을 할 때 더 매끄럽게 진행하기 위해 DMZ 호스트를 이 장치로 설정할 수 있습니다.",
  "This router can detect and defend against flooding attacks, and can also ignore the Ping packets from the WAN port.": "이 라우터는 플러딩 공격을 감지하고 방지할 수 있으며 WAN 포트의 핑 패킷을 무시할 수 있습니다.",
  "Allow or disallow internet access through this router for specified clients.": "지정된 클라이언트 용 이 라우터를 통해 인터넷 접근을 허용 또는 허용하지 마십시오.",
  "Port mapping opens a service port and maps it to a specified LAN server. With this function enabled, internet users can access the LAN server.": "포트 맵핑은 서비스 포트를 열고 지정 LAN 서버를 매핑합니다. 이 기능이 활성화되면, 인터넷 사용자는 LAN 서버에 접근할 수 있습니다.",
  "Under circumstances with special need (such as remote technical support), you can enable this function to allow remote access to the web UI of the router.": "특별한 필요(원격 기술 지원 등)가 있는 환경에서, 귀하는 이 기능을 활성화해 라우터의 웹 Ui에 원격 접근을 할 수 있습니다.",
  "After a static route is added, data whose destination address is the same as the destination network of the static route will be directly forwarded according to the specified path.": "고정 라우터가 추가되면, 수신자 주소의 데이터는 고정 라우터의 수신자 네트워크와 같아지며 이로 인해 지정된 경로에 따라 직접 전달됩니다.",
  "Once enabled, the router automatically opens port for application programs in the LAN that support UPnP, such as Xunlei, BitComet and Anychat, providing smoother user experience.": "활성화되면, 라우터는 Xunlei, BitComet 및 Anychat 등과 같은 UPnP를 지원하는 LAN 내 애플리케이션 프로그램용 포트를 열어 사용자에게 더 순조로운 환경을 제공합니다.",
  "Clients connecting to the guest network can only access the internet and communicate with other clients under the guest network.": "게스트 네트워트에 연결된 클라이언트는 인터넷에 접근하고 게스트 네트워크 내의 다른 클라이언트와만 통신할 수 있습니다.",
  "This device supports IPv6 and can access IPv6 network.": "이 장치는 Ipv6을 지원하며 IPv6 네트워크에 접근할 수 있습니다.",
  "LAN IP address and WAN IP address cannot be on the same network segment": "LAN IP 주소와 WAN IP 주소는 같은 네트워크 세그먼트에 있어서는 안 됩니다",
  "You can configure multicast and IPTV function here.": "귀하는 멀티캐스트와 IPTV 기능을 여기에서 구성할 수 있습니다.",
  "Saving… You will be directed to the page of the new IP address once modification completes": "저장 중... 수정이 완료되면 귀하는 새 IP 주소 페이지로 이동합니다",
  "Here, you can modify the Router LAN IP address, subnet mask and DHCP server parameters, and add static IP address rules.": "여기에서 라우터 LAN Ip주소, 서브넷 마스크와 DHCP 서버 매개변수를 수정하고 고정 IP 주소 규칙을 추가할 수 있습니다.",
  "Here, you can modify the Router LAN IP address and subnet mask.": "여기에서 라우터 LAN Ip주소, 서브넷 마스크.",
  "Saved successfully. The configurations will take effect when the client connects to the WiFi network the next time": "성공적으로 저장했습니다. 구성은 다음번에 클라이언트가 와이파이 네트워크에 연결되면 적용됩니다",
  "T#bWF#PPTP/L2TP Client": "PPTP/L2TP 클라이언트",
  "VPN is a virtual private network built on the internet. It uses the tunneling technology to create a virtual private tunnel between two points, ensuring communication data security.": "VPN은 인터넷에 구축된 가상 프라이빗 네트워크입니다. 이는 터널링 기술을 사용해 통신 데이터 보안을 유지하면서 두 포인트 간의 가상 프라이빗 터널을 생성합니다.",
  "WAN Parameters": "WAN 매개변수",
  "t#dFh#LED Indicator": "LED 표시기",
  "The Schedule Disable time takes effect based on the system time": "일정 비활성화 시간은 시스템 시간을 바탕으로 적용됩니다.",
  "You can enable/disable LED indicators of all nodes here.": "귀하는 여기 모든 모드의 LED 표시기를 활성화/비활성화할 수 있습니다.",
  "Disable the WiFi network in a specified period, and enable at other times.": "지정 기간 동안 와이파이 네트워크를 비활성화하고 다른 시간에 활성화합니다.",
  "How to connect to the WiFi network during WiFi-disabling period?": "와이파이가 비활성화된 기간 동안 어떻게 와이파이 네트워크에 연결합니까？",
  "Method 1: Use the Tenda WiFi app with your account and enable/disable the WiFi network anytime, anywhere.": "방법 1: 텐다 와이파이 앱을 귀하의 계정으로 사용해면 언제든, 어디서든 와이파이 네트워크를 활성화/비활성화할 수 있습니다.",
  "Method 2: Use an Ethernet cable to connect your computer to the router, visit tendawifi.com to log in to the web UI, and enable the WiFi network manually.": "방법 2: 이더넷 케이블을 사용해 귀하의 컴퓨터를 라우터에 연결하고 웹 Ui로 로그인하려면 tendawifi.com을 방문하시고 와이파이 네트워크를 수동으로 활성화합니다.",
  "You can check the information of the router here.": "귀하는 여기에서 라우터 정보를 확인할 수 있습니다.",
  "Hidden": "숨김",
  "Visible": "보이기",
  "Disabled": "꺼짐",
  "Here, you can set a auto reboot time point for the router to improve the lifetime and system stability.": "여기에서 귀하는 수명과 시스템 안정성을 개선하기 위해 라우터 자동 재부팅 시간 포인트를 설정할 수 있습니다.",
  "Restoring… Please wait": "재복원 중... 잠시만 기다려 주세요",
  "I#FYV#Resetting… Please wait": "재설정 중... 잠시만 기다려주세요",
  "Restored successfully": "재복원이 성공적으로 되었습니다",
  "Back to the login page in 3s": "3초 안에 로그인 페이지로 돌아갑니다",
  "Failed to restore": "복원 실패",
  "The system logs record the events of the system. You can check them for troubleshooting in case of network failure.": "시스템 로그가 시스템 이벤트를 기록합니다. 귀하는 네트워크가 실패했을 경우 고장을 확인하기 위해 로그를 확인할 수 있습니다.",
  "You can modify the login password of the router here.": "귀하는 여기에서 라우터 로그인 비밀번호를 수정할 수 있습니다.",
  "Functions such as Parental Control, Smart Power Saving and Auto System Maintenance are all invlove time. To make sure they take effect properly, you are recommended to select Sync with internet time.": "상위 통제, 스마트 전원 및 자동 시스템 유지보수와 같은 기능은 항상 시간이 걸립니다. 효과적으로 적용될 수 있도록, 인터넷 시간 연동을 선택할 것을 권장합니다.",
  "m#jeC#Firmware Upgrade": "방화벽 업그레이드",
  "Through firmware upgrades, the router can get new functions or more stable performance": "방화벽 업그레이드를 통해, 라우터는 새 기능 또는 더 견고한 수행을 할 수 있습니다",
  "Upgrading… Please wait": "업그레이 중… 잠시만 기다려 주십시오",
  "Do not power off the router or disconnect it from the internet during the upgrade; otherwise, the upgrade may fail or the router may be damaged.": "업그레이드 중 라우터 전원을 끄거나 인터넷 연결을 끊지 마십시오. 그렇지 않으면, 업그레이드를 실패하거나 라우터가 손상을 입을 수 있습니다.",
  "Upgrade failed. Rebooting…": "업그레이드에 실패했습니다. 재부팅 중...",
  "K#gIB#Detect New Version": "새 버전 감지",
  "One-click Upgrade": "원 클릭 업그레이드",
  "You can modify the advanced parameters of the WiFi network here, such as Network Mode, Channel, and Bandwidth. If no professional guidance is available, you are recommended to keep the default settings to prevent the performance from being weakened.": "귀하는 네트워크 모드, 채널 및 대역폭과 같은 와이파이 네트워크 고급 매개변수를 여기에서 수정할 수 있습니다. 전문 지침을 사용할 수 없다면, 성능 저하를 방지하기 위해 기본 설정을 유지할 것을 권장합니다.",
  "Note:": "알림:",
  "1. For information security, do not toggle on MESH Button when using the router in public areas.": "1. 정보 보안을 위해 공공장소에서 라우터를 사용할 때는 매시 버튼을 토글하지 마십시오.",
  "2. With this function disabled, you cannot form network by using the MESH button on the device. However, you can use the Tenda WiFi app or web UI to add the device to a network.": "2. 이 기능이 비활성화되면, 장치의 매시 버튼을 사용해 네트워크를 형성할 수 없습니다. 하지만, 장치를 네트워크에 추가하려면 텐다 앱 또는 웹 Ui를 사용할 수 있습니다.",
  "The router has a MESH button and can form a network with other Tenda NOVA which also have a MESH button.": "라우터에는 매시 버튼이 있고 이는 매시 버튼이 있는 다른 텐다 NOVA를 형성할 수 있습니다.",
  "With this function enabled, wireless clients, such as mobile phones, can connect to the router's WiFi network of the router easily.": "이 기능이 활성화하면, 모바일 전화와 같은 무선 클라이언트는 라우터의 와이파이 네트워크에 쉽게 연결할 수 있습니다.",
  "WPS connection succeeded": "WPS 연결에 성공",
  "Working Mode": "작업 모드",
  "You can select a working mode for your router based on your scenario.": "귀하는 시나리오를 바탕으로 귀하의 라우터 작동 모드를 선택할 수 있습니다.",
  "Switched mode successfully": "모드를 성공적으로 변환했습니다",
  "Rebooting… Please wait": "재부팅 중…잠시 기다려주세요",
  "No online client": "온라인 클라이언트가 없습니다",
  "3389 (remote desktop)": "3389 (원격 데스크탑)",
  "Download speed of the upgrade file is too slow": "업그레이드 파일 다운로드 속도가 너무 느립니다",
  "Multiple Periods": "다양한 기간",
  "Adding nodes… Please wait": "노드 추가 중...잠시만 기다려 주십시오",
  "IP address and IPTV IP address cannot be the same": "IP 주소와 IPTV IP 주소는 같아서는 안 됩니다",
  "The last digit of the IP address must be a value from %s to %s": "IP 주소의 마지막 숫자는 %s에서 %s 값이어야 합니다",
  "Start IP address": "시작 IP 주소",
  "IPTV IP address": "IPTV IP 주소",
  "Address pool IP address and PPTP server IP adderss (%s) must be on the same network segment": "주소 풀 IP 주소와 PPTP 서버 IP 주소(%s)는 같은 네트워크 세그먼트에 있어야 합니다",
  "Blank VLAN ID indicates that the IPTV function is disabled": "빈 VLAN Id는 IPTV 기능이 비활성화 되었다는 것을 나타냅니다",
  "Internet VLAN ID": "인터넷 VLAN ID",
  "IPTV VLAN ID": "IPTV VLAN ID",

  "8 - 32 characters": "8 - 32자",
  "5 - 32 characters": "5 - 32자",
  "2 - 31 characters. Only digits, uppercase or lowercase letters, and special characters - . are allowed": "2 - 31자입니다. 오직 숫자, 대문자 또는 소문자와 특수 문자 - .만 허용됩니다",
  "g#mXN#or": "또는",
  "L#YTh#External Port": "외부 포트",
  "K#vVP#WiFi Schedule": "WiFi 예약",
  "W#dse#Internal Port": "내부 포트",
  "Q#wuW#System Time": "시스템 시간",
  "Tenda WiFi app account": "Tenda WiFi 앱 계정",
  "WPS function is disabled": "WPS 기능이 비활성화 되었습니다.",
  "Enter keyword": "키워드 입력",
  "Length range %s - %s characters": "길이 범위는 %s - %s 캐릭터입니다.",
  "Incorrect password. %s attempt(s) left": "잘못된 비밀번호. %s 시도 남음",
  "Good connection quality": "좋은 연결 품질",
  "Connection quality is average": "연결 품질이 평균입니다.",
  "The connection quality is poor, it is recommended to be close to another node": "연결 품질이 안 좋습니다. 다른 노드 근처로 옮기십시오.",
  "The current node is already in the uploaded software": "현재 노드는 이미 업로드 소프트웨어에 있습니다.",
  "The WiFi name of Guest Network and the WiFi name of the main network cannot be the same": "게스트 네트워크의 와이파이 이름과 메인 네트워크의 와이파이 이름은 달라야 합니다.",
  "Details": "세부정보",
  "All": "모두",
  "o#TuN#Su": "7",
  "o#TuN#Mo": "1",
  "o#TuN#Tu": "2",
  "o#TuN#We": "3",
  "o#TuN#Th": "4",
  "r#ZlG#Fr": "5",
  "s#jdm#Sa": "6",
  "Y#eaR#%s %s": "%s %s",
  "Y#eaR#%s": "%s",
  "OK": "확인",
  "Start Time": "시작 시간",
  "Choose Time": "시간 선택",
  "End Time": "종료 시간",
  "Please select the peroid": "기간을 선택하십시오",
  "Please select the start time": "시작 시간을 선택하십시오",
  "Please select the end time": "종료 시간을 선택하십시오",
  "Jan.": "1월",
  "Feb.": "2월",
  "Mar.": "3월",
  "Apr.": "4월",
  "May": "5월",
  "June": "6월",
  "July": "7월",
  "Aug.": "8월",
  "Sept.": "9월",
  "Oct.": "10월",
  "Nov.": "11월",
  "Dec.": "12월",
  "Cancel": "취소",
  "Please check the error message": "오류 메시지를 확인하십시오",
  "No Data": "데이터 없음",
  "This field is required": "이 영역은 필수입니다",
  "Page %s/%s": "페이지 %s/%s",
  "P#erP#": "",
  "Go to": "이동",
  "P#aGe#": "",
  "Custom": "개인설정",
  "Please select": "선택해 주십시오",
  "Add": "추가",
  "Select File": "파일 선택",
  "%s items in total": "총 %s 항목",
  "DDNS": "DDNS",
  "Tenda Wi-Fi": "Tenda 와이파이",
  "Please enter a correct port range.": "올바른 포트 범위를 입력합니다.",
  "A single external port cannot be mapped to an internal port segment.": "단일 외부 포트는 내부 포트 세그먼트와 매핑될 수 없습니다.",
  "When an internal port segment is used, the external port and internal port must be the same.": "내부 포트 세그먼트를 사용할 경우 외부 포트와 내부 포트가 같아야 합니다.",
  "XX or XX–XXX. Range: 1–65535": "XX 또는 XX–XXX. 범위: 1–65535",
  "UPnP": "UPnP",
  "N#mWf#Connected": "연결됨",
  "p#kJJ#Connecting…": "연결중…",
  "b#fLg#Disconnected": "연결 끊어짐",
  "Russia PPTP": "Russia PPTP",
  "Russia L2TP": "Russia L2TP",
  "Russia PPPoE": "Russia PPPoE",
  "Unifi": "Unifi",
  "Maxis": "Maxis",
  "Celcom": "Celcom",
  "Digi": "Digi",
  "Maxis-Special": "Maxis-Special",
  "Celcom West (BIZ)": "Celcom West (BIZ)",
  "Celcom West (HOME)": "Celcom West (HOME)",
  "Celcom East (BIZ)": "Celcom East (BIZ)",
  "Celcom East (HOME)": "Celcom East (HOME)",
  "Digi-TM": "Digi-TM",
  "Digi-CT Sabah": "Digi-CT Sabah",
  "Digi-TNB": "Digi-TNB",
  "Spaces are not allowed at the start and end of this field.": "본 영역의 처음과 끝에 공란을 두지 마십시오.",
  "Blacklisted successfully.": "성공적으로 블랙리스트화되었습니다.",
  "PPPoEv6": "PPPoEv6",
  "SLAAC+Stateless DHCP": "SLAAC + 비 상태 유지 DHCP",
  "SLAAC+RDNSS": "SLAAC + RDNSS",
  "WPA/WPA2-PSK": "WPA/WPA2-PSK",
  "WPA3-SAE/WPA2-PSK": "WPA3-SAE/WPA2-PSK",
  "Up to 29 bytes are allowed.": "최대 29바이트까지 허용됩니다.",
  "802.11b/g/n/ax": "802.11b/g/n/ax",
  "KB/s": "KB/s",
  "IPTV": "IPTV",
  "Add Whitelist": "화이트리스트 추가",
  "Whitelist": "화이트리스트",
  "Are you sure you want to remove the device from the whitelist?": "화이트리스트에서 본 장치를 제거하시겠습니까?",
  "Add all online devices to the whitelist": "모드 온라인 장치를 화이트리스트에 추가",
  "Control clients in batches": "배치 내 클라이언트 통제",
  "l#muI#More": "더 보기",
  "Resetting… Please wait.": "재설정 중... 잠시만 기다려주세요.",
  "Restore to Factory Settings": "공장 초기 설정 복원",
  "Runtime": "작동 시간",
  "Connected time": "연결된 시간",
  "Default gateway": "기본 게이트웨이",
  "Wi-Fi Name": "와이파이 이름",
  "G#VAF#Details": "세부정보",
  "Check New Version": "새 버전 확인",
  "VPN": "VPN",
  "The Wi-Fi names of the primary network and the guest network must be different.": "1차 네트워크와 게스트 네트워크의 와이파이 이름은 달라야 합니다.",
  "P#EVn#OK": "확인",
  "As required by related laws and regulations, the device is performing DFS. Please connect to the Wi-Fi after about 60 seconds.": "관련 법 또는 규정 요구 시, 장치는 DFS를 수행합니다. 60초 뒤 와이파이에 연결합니다.",
  "U#XGX#Firmware Upgrade": "펌웨어 업그레이드",
  "W#UEj#Restore": "복원하기",
  "Online time": "온라인 시간",
  "Area": "지역",
  "Are you sure you want to reset the whole network?": "전체 네트워크를 재설정하시겠습니까?",
  "After the whole network is reset, devices cannot access the internet and you need to configure the network again. It is recommended that the configurations be backed up first.": "전체 네트워크가 재설정 된 후, 장치는 인터넷에 접근할 수 없고 네트워크를 다시 구성해야 합니다. 구성을 먼저 백업하시기 바랍니다.",
  "OFDMA": "OFDMA",
  "With the OFDMA function enabled, multiple devices can transmit data at the same time. This increases the transmission rate of each device and reduces the time delay, which improves the user experience.": "OFDMA 기능이 활성화되면, 다양한 장치는 동시에 데이터를 전송할 수 있습니다. 이는 각 장치 전송량을 높여주고 시간 지연을 낮춰 사용자 환경을 개선합니다.",
  "NOTE: The OFDMA function takes effect only when it is supported by the clients.": "알림: OFDMA 기능은 클라이언트 지원이 있을 때만 효과적입니다.",
  "Highly-efficient Wi-Fi transmission technology": "고효율 와이파이 전송 기술",
  "The VLAN ID must be different from the Internet VLAN ID of the current ISP type.": "VLAN ID는 현재 ISP 타입의 인터넷 VLAN ID와 달라야 합니다.",
  "Guest IP Address": "게스트 IP 주소",
   "WISP Mode": "WISP 모드",
  "Client+AP Mode": "클라언트+AP 모드",
  "It is often used to expand WiFi hotspots of ISP, such as: CMCC, ChinaUnicom and ChinaNet.": "이는 종종 CMCC, ChinaUnicom 및 ChinaNet과 같은: ISP의 와이파이 핫스폿을 확장하기 위해 사용됩니다.",
  "Expand any WiFi network easily.": "모든 와이파이 네트워크를 쉽게 확장합니다.",
  "Select the WiFi to be extended": "확장할 와이파이를 선택합니다",
  "Upstream WiFi Name": "와이파이 이름 업스트림",
  "Scanning WiFi networks...": "와이파이 네트워크 스캔 중...",
  "-Manually enter the WiFi name-": "- 와이파이 이름 수동으로 입력-",
  "Band": "밴드",
  "Encryption Rule": "암호화 규칙",
  "Upstream WiFi Password": "와이파이 비밀번호 업스트림",
  "Please enter WiFi password": "와이파이 비밀번호를 입력하세요",
  "Note: Under the WISP Mode, please visit tendawifi.com to log in to the web UI.": "주: WISP 모드에서는 웹 Ui에 로그인하라면 tendawifi.com를 방문하십시오.",
  "After Preferred Scanning Channel (PSC) is enabled, the success rate and stability of WiFi 6E wireless terminals connecting to the router's 6 GHz network will be improved.": "선호하는 스캔 채널(PSC)가 활성화된 후, 라우터 6 Ghz 네트워크에 연결된 와이파이 6E 무선 터미널의 성공률과 안정성이 향상됩니다.",
  "Enable PSC": "PSC 사용",
  "The 2.4 GHz WiFi network, 5 GHz WiFi network and 6 GHz WiFi network share the same WiFi name and WiFi password, so clients can automatically connect to the best WiFi network.": "2.4 GHz 와이파이 네트워크, 5 GHz 와이파이 네트워크와 6 GHz 와이파이는 같은 와이파이 이름과 와이파이 비밀번호를 공유함으로, 클라이언트는 자동으로 최고의 와이파이 네트워크에 연결됩니다.",
  "%s WiFi networks available": "%S 와이파이 네트워크 이용 가능",
  "Online Device": "온라인 장치",
  "1. After this function is enabled, you can use the WPS button on the router to perform MESH networking with other network devices.": "1. 이 기능이 활성화되면, 귀하는 라우터의 WPS 버튼을 사용해 다른 네트워크 장치가 있는 MESH 네트워킹을 수행할 수 있습니다.",
  "2. After this function is disabled, you cannot use the WPS button on the router for networking. You can use Tenda WiFi App or Web UI configuration to form a MESH network with other devices.": "2. 이 기능이 비활성화되면, 귀하는 네트워킹을 위해 라우터의 WPS 버튼을 사용할 수 없습니다. 귀하는 다른 장치와 함께 MESH 네트워크를 형성하려면, Tenda 와이파이 앱 또는 웹 UI 구성을 사용할 수 있습니다.",
  "MESH": "MESH",
  "Welcome to use Tenda router": "Tenda 라우터 사용을 환영합니다",
  "Please turn off the MESH function first": "먼저 MESH 기능을 켭니다",
  "Do you want to switch to Client+AP Mode?": "클라이언트+AP 모드로 전환하시겠습니까?",
  "1. After the Client+AP Mode is enabled, the device will restart, and the configuration will take effect after restarting.": "1. 클라이언트+AP 모드가 활성화되면, 장치가 다시 시작되고 구성은 재시작 후 작동됩니다.",
  "2. Under the Client+AP Mode, functions such as Internet Settings, parental control, VPN, MESH, and port mapping will be unavailable.": "2. 클라이언트+AP 모드에서는, 인터넷 설정, 부모 통제, VPN, MESH와 포트 맵핑과 같은 기능은 이용할 수 없습니다.",
  "3. Under the Client+AP Mode, all Ethernet ports are LAN ports. You can connect the device to the upstream device using any port.": "3. 클라이언트+AP 모드에서는, 모든 이더넷 포트는 LAN 포트입니다. 귀하는 포트를 사용해 업스트림 장치에 장치를 연결할 수 있습니다.",
  "4. Under the Client+AP Mode, please visit tendawifi.com to log in to the web UI.": "4. 클라이언트+AP 모드에서 웹 Ui에 로그인하려면 tendawifi.com를 방문하십시오.",
  "Do you want to switch to WISP Mode?": "WISP 모드로 전환하시겠습니까?",
  "1. After the WISP Mode is enabled, the device will restart, and the configuration will take effect after restarting.": "1. WISP 모드가 활성화되면, 장치가 다시 시작되고 구성은 재시작후 작동됩니다.",
  "2. Under the WISP Mode, functions such as guest network, IPv6 and MESH are unavailable.": "2. WISP 모드에서는, 게스트 네트워크, Ipv6와 MESH와 같은 기능을 사용할 수 없습니다.",
  "3. Under the WISP Mode, no device can be connected to the WAN port.": "3. WISP 모드에서는, 어떤 장치도 WAN 포트에 연결할 수 없습니다.",
  "4. Under the WISP Mode, please visit tendawifi.com to log in to the web UI.": "4. WISP 모드에서는 웹 Ui에 로그인하라면 tendawifi.com를 방문하십시오.",
  "Router": "라우터",
  "The WiFi name cannot be repeated. Please reset.": "와이파이 이름은 반복될 수 없습니다. 재설정하십시오.",
  "After enabling the AP+Client mode, the domain name of the router management UI changes to tendawifi.com.":"AP+Client 모드를 활성화한 후 공유기관리 UI의 도메인명은 tendawifi.com으로 바뀝니다."
}